<archimate:ApplicationComponent
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Verwijsindex Schuldhulpverlening (VISH)"
    id="8d6e6256-2a94-480b-a4b1-9bb2c1433781"
    documentation="VISH is een centraal landelijk systeem van de NVVK (branchevereniging voor schuldhulpverlening en sociaal bankieren, https://www.nvvk.eu/), met name gericht op gerechtsdeurwaarders. Gemeente Amsterdam (Werk en Inkomen) en enkele MaDi's (CentraM, SEZO en MaDiZO) zijn ook lid van de NVVK.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Volgens https://www.nvvk.eu/k/n323/news/view/6889/3816/kredietbank-nederland-(53-gemeenten)-volledig-aangesloten-op-vish.html: &quot;Door middel van de samenwerking tussen de schukdhulpverlening en de gerechtsdeurwaarders binnen VISH, kunnen gerechtsdeurwaarders vaststellen of een debiteur geregistreerd staat bij een schuldhulpverleningsinstantie. Dat signaal is dan aanleiding voor de gerechtsdeurwaarder om schuldeiser te adviseren pas op de plaats te maken en om zijn vordering aan te leveren bij die schuldhulpverlener.&quot;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Volgens https://www.syncasso.nl/news/onschuldig/: &quot;In 2014 is een convenant gesloten tussen de Koninklijke Beroepsorganisatie van Gerechtsdeurwaarders (KBvG) en de Vereniging voor Schuldhulpverlening en Sociaal Bankieren (NVVK) over de verwijsindex schuldhulpverlening (VISH). In VISH worden schuldenaren geregistreerd die schuldhulpverlening van een lid van de NVVK krijgen. Inmiddels zijn alle gerechtsdeurwaarders aangesloten en bevragen dit systeem jaarlijks miljoenen keren. De gerechtsdeurwaarder die een vordering behandelt checkt in VISH of de schuldenaar daarin opgenomen is, zo ja, zal hij de schuldeiser adviseren om de invorderingsmaatregelen (tijdelijk) stop te zetten. Zo ontstaan er geen verdere kosten en dat maakt de kans op het slagen van een schuldenregeling groter.&quot;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Volgens https://www.rijksoverheid.nl/binaries/rijksoverheid/documenten/kamerstukken/2018/12/21/reactie-per-aanbeveling-rapport-knellende-schuldenwetgeving/reactie-per-aanbeveling-rapport-knellende-schuldenwetgeving.pdf (Brief van staatssecretaris Van Ark (SZW) aan de Tweede Kamer Brief in reactie op het rapport 'Knellende schuldenwetgeving'): &quot;14. Stimuleer dat VISH (Verwijsindex schuldhulpverlening) een landelijk gebruikt systeem wordt van gerechtsdeurwaarders en de gemeentelijke schuldhulpverlening.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;VISH is een register van de branchevereniging voor schuldhulpverlening en sociaal bankieren (NVVK) en de beroepsorganisatie van gerechtsdeurwaarders (KBvG). Het wordt gebruikt door deurwaarders om na te gaan of iemand gemeentelijke schuldhulpverlening krijgt. Het vermeldt niet wie de schuldeisers zijn of wat de hoogte van de schuld is, maar voorkomt onnodige of onhaalbare invorderingen. Om aansluiting en gebruik te stimuleren wordt de regelgeving voor uitwisseling van&#xD;&#xA;persoonsgegevens bij schuldhulpverlening verduidelijkt. Het zou goed zijn als alle gemeenten zich zouden aansluiten. De KBvG heeft reeds alle deurwaarders doen aansluiten. Bij NVVK ligt het initiatief om ook alle schuldhulpverleners gebruik te laten maken van VISH.&quot;"/>
